★食環署人員放蛇 拿骨灰盅扮上位 破無牌龕場

食環署職員去年底到油麻地一間無牌骨灰龕場放蛇，自備骨灰盅及「骨灰」進行上位儀式，直至交收現金後表露身份，拘捕營辦人，同場另放有37個骨灰龕。營辦人今在裁判法院承認無牌營辦骨灰安置所罪，求情時埋怨食環署沒發警告便檢控。裁判官駁斥謂不應抱著僥倖心態，最終判罰款3萬元。

去年12月28日，食環署私營骨灰安置所事務辦事處職員前往油麻地砵蘭街73號A唐三樓一個單位，向被告郭劍才（65歲）查詢骨灰安置費用。被告稱每月500元，可每月付款或一次過繳付數月租金。被告又向職員派卡片，雙方約定翌月1月23日再見面。

單位內骨灰龕已交還家屬

職員於1月23日當天帶同裝有骨灰盅的紙盒，重回涉案無牌骨灰龕場。被告將紙盒放進指定龕位，並點燃香燭，讓職員拜祭。其後職員將500元交給被告，被告於單行簿記下有關交易，此時在單位走廊外埋伏的食環署職員立即入內拘捕被告。當時單位內另有其他人士正拜祭先人，職員發現單位內有37個骨灰龕位。

裁判官指根據案情，被告經營涉案無牌骨灰龕場約兩個月，獲利約3.7萬元。被告今沒有律師代表，自行求情，稱其父自1964年經營同類場所，「做咗五十幾年，我都唔知要牌」，又埋怨食環署沒發警告信便檢控。裁判官聞言，指斥被告不應抱著僥倖心態。

換返神主牌先

以前第一次見，成日以為係骨灰盅

食環狗低賤到要扮死老豆嚟放蛇捉人 真係好撚垃圾

邊有咁細個

有無人知佢地兩個出到貨未? 想去同佢地講聲加油

會唔會折壽？

證明公務員為$，乜都肯做

但食環今次做到嘢喎

有d連登仔真係忽上腦
做到野都屌

lm

官商勾結

封曬d骨灰場，剩低果d咪好私樓咁，炒到gogogo

仲話佢哋好

等如現在 唔俾人在山邊搭木屋，d樓咪炒到天價

咁多依d無牌龕位，咪又係因為政府
不過今年曾咀有新龕位落成會好d

同生人一樣

生人冇$買樓，政府：去瞓街

倒落海

死人都搞